---
sidebar_position: 13
---


# List collapse

Ви можете використовувати віджет списку для відображення зібраних структурованих даних. 
 
Ви можете використовувати віджет списку, щоб переглядати колекцію структурованих даних і відображати дані одині за одними. 
Віджет списку дозволяє надавати набір даних і піклується про ітерацію без написання коду.

## Застосування

Віджет **List collapse** надає готові функції для перегляду колекції структурованих даних. Набори даних можуть бути статичними або згенерованими відповіддю API/запитів.

Віджет **List collapse** допоможе вам краще візуалізувати ваш вміст. Ви можете відображати у віджеті списку зображення, текст, кнопки, аудіо тощо.

Нижче наведено кілька випадків використання, коли віджет списку може допомогти відобразити дані:

- Відображення інформації про ваш бізнес, як-от відгуки клієнтів, замовлення на покупку, розташування магазинів тощо. 
- Ви можете показати такі деталі книги, як назва, зображення обкладинки, жанр, автор, дата публікації та ціна. 
- Відображення інформації про співробітників. Ви можете відстежувати історію співробітників, дні народження тощо.

## Додавання на Canvas

Щоб додати віджет на канвас, перетягніть віджет **List Collapse** з панелі віджетів, розміщеної ліворуч.

PAGES —> Select Widget Tab —> Введіть в пошук “ListCollapse”  —> Перетягніть віджет на канвас.

## Компоненти 

Як правило, віджет **ListCollapse** — це набір інших віджетів, які можна вбудувати для відображення даних. Перетягнувши віджет на канвас, ви побачите, що він має вбудовані віджети, як-от **Image** та два віджети **Text**. 
Основною відмінність віджета **ListCollapse** від **List** є можливість відкриття та закриття елементів списку, а також можливість відображати список не використовуючи пагінацію. На малюнку нижче представлений список за замовчуванням в якому один елемент списку розгорнутий два інші знаходяться в згорнутому положенні

![](./img/collapse-list-1.png)

Детальніше з можливостями віджетів списків можна ознайомитися [тут](https://docs.appsmith.com/reference/widgets/list)


